瑞典大報認台灣為國家 支那抗議遭嗆：專制國家不意外

瑞典首屈一指的報社《尼瑞克日報(Nerikes Allehanda)》，日前在社論中承認「台灣為國家」，並批評中共的專制極權；此篇社論引發中國駐瑞典大使館抗議，中國更要求該報必須「修正錯誤」，以及刊登中方的回應文章。但尼瑞克日報的總編輯則回應，絕對不會更改文章內容，並稱像中國這樣專制的國家，會有這樣的行為「不意外」。

《尼瑞克日報》本月15日刊出一篇社論，內容提及台灣未能參加世界衛生大會(WHA)，因此當天在斯德哥爾摩有一場支持台灣加入世界衛生組織(WHO)的遊行。文中不僅為台灣抱屈，更指台灣去年在全球醫療效率排行榜上排名第9，而瑞典只排第22，台灣可以為防治危險疾病提供知識與資源，卻無法加入WHO，如今甚至無法以觀察員身分參加WHA。文中指出台灣是民主「國家」，有新聞自由、集會結社自由，總統也是由民選產生。而中國則是專制極權國家，還試圖延伸極權觸角到其他國家，正當性不如台灣。

此篇社論引發中國大使館抗議，本月17日更發表聲明稱，批評該報用「國家」稱呼台灣，要求該報「釐清事實、讓大眾明白真相」，聲明內還表示，「不是要干涉瑞典的新聞自由」，但要「抗議任何人利用新聞自由誣衊中國、傷害中國的基本利益」，最後更強力要求尼瑞克日報必須「修正錯誤」，且未來要能「客觀公正」報導中國。

對於中國的抗議，《尼瑞克日報》總編輯安德烈斯尼爾森(Anders Nilsson)在接受瑞典公共電視台訪問時嗆聲，他對中共的抗議不感意外，「中國是專制極權國家，而專制極權國家的所作所為就是如此」。他表示中國大使館的要求，顯示出中國的審查觸角已經伸向國外。而當被問到是否會修改有關台灣的報導內容，安德烈斯尼爾森回應：「絕對不會」。

滿意未?

瑞典呡期攪咩返支返到咁出面?

宜家仆街了。

上年唔係跪低過一次？
又撚多次狗

全世界都知支那個衰樣

由上年遊客大鬧酒店事件開始

講真呢啲大愛中立國好少會玩針對，但支那人行為應該踩到過晒佢地底線

大陸自己玩串個party

當初比個諾貝爾獎你又要軟禁人批死人

Taiwan No.1

民主世界大佬表晒態玩撚死支那
仲使驚佢 依家有美國撐有咩驚？
南海都出唔到既紙老虎柒少陣啦